'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH serialports 4 "2007 年 9 月 8 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster ファイル形式"
.SH 名前
serialports \- ホスト名とシリアルポートの対応付けデータベース
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/etc/serialports\fR \fBserialports\fR NIS or NIS+ maps
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBserialports\fR データベースは、指定された端末サーバーホストに接続したシリアルポートを示す TCP ポート番号およびサーバー名を、単一の名前に関連付けたものです。このデータベースは、通常、コンソールにホスト名を割り当てるために使用しますが、プリンタ、モデムなどへのアクセスを可能にするために使用する場合もあります。割り当ては、サービスがネットワークベースの端末集配信装置によって提供される場合に使用します。個々の名前については、1 行形式で次の情報を指定する必要があります。
.sp
.in +2
.nf
host-name	concentrator-hostname tcp-port-number
.fi
.in -2

.sp
.LP
項目間の区切りには、任意の数の半角スペース、TAB 記号が使用できます。ポンド記号 (\fB#\fR) は、コメントの始まりを示します。ポンド記号と行の終端の間の文字は、ファイルを検索するルーチンによって解釈されません。
.sp
.LP
この情報は、\fBcconsole\fR または \fBcssh\fR コマンドによって、ネットワークホストのクラスタのコンソールのグループへの接続を確立するために使用されます。このデータベースで使用する名前は、\fB/etc/inet/hosts\fR データベースで使用されているように、ホスト名にしてください。
.sp
.LP
\fBcssh\fR コマンドによるノードコンソールへの Secure Shell 接続をサポートするには、\fB/etc/serialports\fR ファイルで各ノードのコンソールアクセスデバイスおよび Secure Shell ポート番号を指定します。コンソールアクセスデバイスでデフォルトの Secure Shell 構成を使用する場合、ポート番号 22 を指定します。
.sp
.LP
E10000 ノードの場合は、エントリの形式が異なります。これは E10000 がコンソール用として SSP 上で実行され、ネットワーク上で動作する \fBnetcon\fR を使用するためです。このエントリの一般形式は、次のようになります。
.sp
.in +2
.nf
\fIhostname\fR \fISSPname\fR 23
.fi
.in -2

.sp
.LP
データベースは、\fBNIS\fR または \fBNIS+\fR マップ、あるいはローカルファイルから使用できます。検索の順番は、\fB/etc/nsswitch.conf\fR ファイルの \fBserialports\fR エントリが存在する場合、その値で指定されます。検索順序が指定されない場合は、デフォルトの順序は \fBnis files\fR となります。 
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fB/etc/serialports\fR のサンプルファイル
.sp
.LP
次は、\fB/etc/serialports\fR のサンプルファイルです。

.sp
.in +2
.nf
# Network host to port database

#  NFS server cluster
mercury		planets-tc	5001
venus		planets-tc	5002

# E10000 server cluster
cashews         nuts-ssp-1 23
pecans          nuts-ssp-2 23
.fi
.in -2

.LP
\fB例 2 \fR\fB/etc/nsswitch.conf\fR のサンプルファイルエントリ
.sp
.LP
次は、一般的な\fB/etc/nsswitch.conf\fR エントリです。

.sp
.in +2
.nf
serialports: nis files
.fi
.in -2

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/serialports\fR \fR
.ad
.RS 28n
.rt  
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/nsswitch.conf\fR \fR
.ad
.RS 28n
.rt  
 
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscdev
_
インタフェースの安定性未対応
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
cconsole(1M)、chosts(1M)、cports(1M)、cssh(1M)、clusters(4)、\fBnsswitch.conf\fR(4)、\fBattributes\fR(5)
